let TAU = {
  '1' : {
    question: 'Отношение максимума характеристики замкнутой САУ Aз(ω) к значению амплитуды при ω=0 называется',
    rightAnswer: ['показателем колебательности'],
    answers: ['запасом по модулю',
              'наибольшим отклонением',
              'максимальным отклонением',
              'показателем колебательности'],
  },
  '2' : {
    question: 'Максимальное отклонение от заданного установившегося значения управляемой переменной, выраженное в процентах, называется',
    rightAnswer: ['перерегулированием'],
    answers: ['запасом по фазе',
              'перерегулированием',
              'показателем колебательности',
              'запасом по модулю'],
  },
  '3' : {
    question: 'Частота, на которой характеристика замкнутой САУ Aз(ω) имеет максимум, называется',
    rightAnswer: ['собственной частотой'],
    answers: ['частотой Найквиста.',
              'частотой среза',
              'максимальной частотой',
              'собственной частотой'],
  },
  '4' : {
    question: 'По уровню 0,7 от установившегося значения АЧХ замкнутой САУ Aз(ω) определяют',
    rightAnswer: ['полосу пропускания САУ'],
    answers: ['время переходного процесса САУ.',
              'частоту максимальных колебаний САУ',
              'полосу пропускания САУ',
              'частоту среза САУ'],
  },
  '5' : {
    question: 'Какой из алгебраических критериев устойчивости был открыт в 1895 году и требует составления определителя из коэффициентов характеристического уравнения',
    rightAnswer: ['Гурвица'],
    answers: ['Вышнеградского',
              'Гурвица',
              'Раусса',
              'Лебедева'],
  },
  '6' : {
    question: 'Какой из алгебраических критериев устойчивости был открыт первым в 1860 году и относится к определению устойчивости систем по характеристическому уравнению 3-го порядка',
    rightAnswer: ['Вышнеградского'],
    answers: ['Вышнеградского',
              'Гурвица',
              'Раусса',
              'Лебедева'],
  },
  '7' : {
    question: 'Какой из алгебраических критериев устойчивости был открыт последним в 1969 году и относится к определению устойчивости замкнутых систем',
    rightAnswer: ['Лебедева'],
    answers: ['Вышнеградского',
              'Гурвица',
              'Раусса',
              'Лебедева'],
  },
  '8' : {
    question: 'Какой из алгебраических критериев устойчивости требует составления таблицы коэффициентов характеристического уравнения',
    rightAnswer: ['Раусса'],
    answers: ['Вышнеградского',
              'Гурвица',
              'Раусса',
              'Лебедева'],
  },
  '9' : {
    question: 'Свойство чередования корней характеристического уравнения замкнутой системы вида 1+Wраз(S)=0 при построении годографа АФЧХ применяется при использовании критерия',
    rightAnswer: ['Михайлова'],
    answers: ['Гурвица',
              'Лебедева',
              'Михайлова',
              'Найквиста'],
  },
  '10' : {
    question: 'Если система характеризуется установившимся периодическим движением, то она находится',
    rightAnswer: ['на границе асимптотической устойчивости'],
    answers: ['в колебательном режиме',
              'в равновесии',
              'в неустойчивом режиме',
              'на границе асимптотической устойчивости'],
  },
  '11' : {
    question: 'Какой метод записи дифференциальных уравнений, описывающих систему автоматического управления, позволяет осуществить операцию линеаризации уравнений?',
    rightAnswer: ['метод записи в отклонениях'],
    answers: ['метод неопределенностей',
              'метод записи в отклонениях',
              'метод малого параметра.',
              'метод узловых потенциалов'],
  },
  '12' : {
    question: 'Если характеристическое уравнение линеаризованной системы имеет хотя бы один корень с положительной вещественной частью, то действительная система',
    rightAnswer: ['неустойчива'],
    answers: ['находится в переходном режиме',
              'неустойчива',
              'устойчива',
              'находится на границе устойчивости'],
  },
  '13' : {
    question: 'Если характеристическое уравнение линеаризованной системы имеет хотя бы один нулевой корень или пару чисто мнимых сопряжённых корней, то поведение действительной системы',
    rightAnswer: ['не может определяться её линеаризованным уравнением'],
    answers: ['находится на границе устойчивости',
              'не может определяться её линеаризованным уравнением',
              'устойчивое',
              'неустойчивое'],
  },
  '14' : {
    question: 'Если характеристическое уравнение линеаризованной системы имеет все корни с отрицательными вещественными частями, то действительная система',
    rightAnswer: ['устойчива'],
    answers: ['находится в равновесии',
              'находится на границе устойчивости',
              'устойчива',
              'неустойчива'],
  },
  '15' : {
    question: 'Необходимым условием устойчивости системы любого порядка является',
    rightAnswer: ['положительность всех коэффициентов характеристического уравнения'],
    answers: ['наличие хотя бы одного отрицательного коэффициента характеристического уравнения',
    'наличие хотя бы одного положительного коэффициента характеристического уравнения',
    'положительность всех коэффициентов характеристического уравнения',
    'отрицательность всех коэффициентов характеристического уравнения'],
  },
  '16' : {
    question: 'Если система возвращается к равновесному состоянию, значение управляемой переменной отличается от заданного на величину статической погрешности, то она называется',
    rightAnswer: ['устойчивой'],
    answers: ['устойчивой',
              'неустойчивой',
              'неинверсной',
              'неминимально-фазовой'],
  },
  '17' : {
    question: 'Время регулирования переходного процесса САУ и частота среза САУ связаны соотношением',
    rightAnswer: ['tp=π+4π/wcp'],
    answers: ['tp=1/wcp',
    'tp=10π/wcp',
    'tp=7π/wcp',
    'tp=π+4π/wcp'],
  },
  '18' : {
    question: 'Как называется один из главных принципов теории автоматического управления?',
    rightAnswer: ['принцип обратной связи'],
    answers: ['принцип обратной связи',
              'принцип слежения',
              'принцип взаимности',
              'принцип отклонения'],
  },
  '19' : {
    question: 'Отрицательная обратная связь, введенная в систему управления, оказывает следующее действие на САУ',
    rightAnswer: ['стабилизирует систему управления, повышая ее устойчивость'],
    answers: ['стабилизирует систему управления, повышая ее устойчивость',
              'превращает систему управления в генератор сигналов.',
              'дестабилизирует систему управления, понижая ее устойчивость',
              'не оказывает никакого действия на систему управления'],
  },
  '20' : {
    question: 'Какие виды систем изучает теория автоматического управления',
    rightAnswer: ['динамические'],
    answers: ['статические',
              'позиционные',
              'динамические',
              'параметрические'],
  },
  '21' : {
    question: 'Для расчета динамики САУ используются схемы',
    rightAnswer: ['структурные'],
    answers: ['электрические',
              'функциональные',
              'динамические.',
              'структурные'],
  },
  '22' : {
    question: 'Как называется система автоматического управления, коэффициенты дифференциального уравнения которой не зависят от времени?',
    rightAnswer: ['стационарной'],
    answers: ['динамической',
              'нестационарной.',
              'стационарной',
              'статической'],
  },
  '23' : {
    question: 'Как называется система автоматического управления, коэффициенты дифференциального уравнения которой зависят от времени?',
    rightAnswer: ['нестационарной'],
    answers: ['динамической',
              'нестационарной',
              'стационарной',
              'статической'],
  },
  '24' : {
    question: 'Как называется динамическая система, в которой протекает процесс, подлежащий регулированию?',
    rightAnswer: ['объект управления'],
    answers: ['объект контроля',
              'объект слежения',
              'объект управления',
              'объект передачи'],
  },
  '25' : {
    question: 'Как называется отношение выходной и входной переменных, имеющих разную физическую природу?',
    rightAnswer: ['коэффициентом передачи'],
    answers: ['передаточной функцией',
              'коэффициентом стабильности',
              'коэффициентом усиления',
              'коэффициентом передачи'],
  },
  '26' : {
    question: 'Как называется отношение выходной и входной переменных, имеющих одинаковую физическую природу?',
    rightAnswer: ['коэффициентом усиления'],
    answers: ['передаточной функцией',
              'коэффициент передачи.',
              'коэффициент стабильности',
              'коэффициентом усиления'],
  },
  '27' : {
    question: 'Указанная передаточная функция K(p)=k/(T^2*p^2+2*p*T+1) принадлежит звену',
    rightAnswer: ['апериодическому 2-го порядка'],
    answers: ['апериодическому 2-го порядка',
              'интегрирующему',
              'консервативному',
              'дифференцирующему 1-го порядка'],
  },
  '28' : {
    question: 'Указанная передаточная функция K(p)=k/(T^2*p^2+1) принадлежит звену',
    rightAnswer: ['консервативному'],
    answers: ['форсирующему',
              'консервативному',
              'апериодическому 2-го порядка',
              'дифференцирующему'],
  },
  '29' : {
    question: 'Указанная передаточная функция K(p)=k/(T*p+1) принадлежит звену',
    rightAnswer: ['апериодическому 1-го порядка'],
    answers: ['апериодическому 2-го порядка',
              'колебательному',
              'дифференцирующему',
              'апериодическому 1-го порядка'],
  },
  '30' : {
    question: 'Указанная передаточная функция K(p)=k/(T*p-1) принадлежит звену',
    rightAnswer: ['неустойчивому 1-го порядка'],
    answers: ['устойчивому 1-го порядка',
              'колебательному',
              'устойчивому 2-го порядка',
              'неустойчивому 1-го порядка'],
  },
  '31' : {
    question: 'Указанная передаточная функция K(p)=e^(-pt) принадлежит звену',
    rightAnswer: ['с запаздыванием.'],
    answers: ['дифференцирующему',
              'с запаздыванием.',
              'колебательному',
              'апериодическому 1-го порядка'],
  },
  '32' : {
    question: 'Из предложенных звеньев укажите звено дифференцирующего типа',
    rightAnswer: ['форсирующее'],
    answers: ['апериодическое 1-го порядка',
              'апериодическое 2-го порядка',
              'форсирующее',
              'колебательное'],
  },
  '33' : {
    question: 'Указанная передаточная функция W(jw)=K(jw)/(1+k(jw)) принадлежит звену',
    rightAnswer: ['частотной передаточной функцией замкнутой системы'],
    answers: ['частотной передаточной функцией разомкнутой системы',
              'частотной передаточной функцией замкнутой системы',
              'передаточной функцией замкнутой системы',
              'передаточной функцией разомкнутой системы'],
  },
  '34' : {
    question: 'Какое преобразование лежит в основе построения передаточной функции системы автоматического управления?',
    rightAnswer: ['преобразование Лапласа'],
    answers: ['преобразование Дирихле',
              'преобразование Гаусса.',
              'преобразование Лапласа',
              'преобразование Ферма'],
  },
  '35' : {
    question: 'Система неустойчивая при любых параметрах называется',
    rightAnswer: ['структурно неустойчивой'],
    answers: ['неустойчивой в малом',
              'структурно неустойчивой',
              'неустойчивой в большом',
              'неустойчивой'],
  },
  '36' : {
    question: 'Критерий Найквиста говорит о том, что если система устойчива в разомкнутом состоянии, то для её устойчивости в замкнутом состоянии АФЧХ разомкнутой системы для изменяющейся частоты в диапазоне от   не должна охватывать точку с координатами (-1, j0), и это является … условием устойчивости.',
    rightAnswer: ['необходимым и достаточным'],
    answers: ['достаточным',
              'необходимым',
              'необходимым и достаточным',
              'условным'],
  },
  '37' : {
    question: 'К каким условиям устойчивости относят применение алгебраических критериев',
    rightAnswer: ['достаточным'],
    answers: ['необходимым',
              'необходимым и достаточным',
              'достаточным',
              'заменяющим частотные критерии устойчивости'],
  },
  '38' : {
    question: 'Критерий Найквиста говорит о том, что, если система неустойчива в разомкнутом состоянии и имеет m корней в правой полуплоскости, то для устойчивости соответствующей замкнутой системы нужно, чтобы АФЧХ разомкнутой системы для изменяющейся частоты в диапазоне от 0 до + ∞ охватывала m/2 раз точку с координатами (-1, j0), т.е. приращение аргумента вектора F(jω) должна составлять φ=mπ, и это является … условием устойчивости.',
    rightAnswer: ['необходимым и достаточным'],
    answers: ['условным',
              'необходимым и достаточным',
              'достаточным',
              'необходимым'],
  },
  '39' : {
    question: 'Значения коэффициента усиления, при которых АФЧХ проходит через точку (-1 ; j0) для разомкнутой системы называют',
    rightAnswer: ['критическим'],
    answers: ['максимальным',
              'запретным',
              'предельным',
              'критическим'],
  },
  '40' : {
    question: 'Критический коэффициент усиления от постоянных времени передаточной функции САУ:',
    rightAnswer: ['является функцией их отношения'],
    answers: ['является логарифмом их отношения',
              'зависит',
              'является функцией их отношения',
              'не зависит'],
  },
  '41' : {
    question: 'Критический коэффициент усиления определяет',
    rightAnswer: ['статическую точность системы'],
    answers: ['динамическую точность системы',
              'статическую точность системы',
              'базовую точность системы',
              'точность системы не зависит от его величины'],
  },
  '42' : {
    question: 'Какая величина показателя колебательности М, определяемая по АЧХ замкнутой САУ Аз(w), является наиболее оптимальной для динамично работающей САУ:',
    rightAnswer: ['М=1.3 – 1.5'],
    answers: ['М=2.0 – 3.0',
              'М=1.6 – 2.0',
              'М=1.0 – 1.2',
              'М=1.3 – 1.5'],
  },
  '43' : {
    question: '1 децибел соответствует изменению амплитуды в:',
    rightAnswer: ['20√10 раз'],
    answers: ['10√10 раз',
              '20√10 раз',
              '10√20 раз',
              '10 раз'],
  },
  '44' : {
    question: 'Из предложенных звеньев укажите звено с наклоном ЛАЧХ в -40 дб/дек',
    rightAnswer: ['колебательное'],
    answers: ['форсирующее.',
              'апериодическое 1-го порядка',
              'колебательное',
              'дифференцирующее'],
  },
  '45' : {
    question: 'Среднечастотная, рабочая часть желаемой ЛАЧХ для обеспечения оптимальных показателей качества САУ должна пересекать ось абсцисс под наклоном:',
    rightAnswer: ['— 20 дб/дек'],
    answers: ['+ 20 дб/дек',
              '— 20 дб/дек',
              '— 40 дб/дек',
              '— 60 дб/дек'],
  },
  '46' : {
    question: 'Данная аналитическая зависимость limt→∞|Δx(t)|≤ε соответствует',
    rightAnswer: ['устойчивой системе'],
    answers: ['устойчивой системе',
              'неустойчивой системе',
              'равновесной системе',
              'системе, находится на границе устойчивости'],
  },
  '47' : {
    question: 'Указанная формула  h(t)=2/π∫∞0(P(ω)sin⁡ωt)/ω выражает связь между переходной характеристикой и вещественной частотной характеристикой при входном воздействии:',
    rightAnswer: ['скачкообразном'],
    answers: ['гармоническом',
              'случайном',
              'скачкообразном',
              'нарастающем линейном'],
  },
  '48' : {
    question: 'Не минимально - фазовые звенья отличаются от минимально - фазовых тем, что:',
    rightAnswer: ['одной амплитудно – фазовой может соответствовать несколько фазочастотных характеристик'],
    answers: ['одной амплитудно – фазовой может соответствовать несколько фазочастотных характеристик',
    'имеют больший фазовый сдвиг',
    'имеют больший запас по модулю',
    'имеют больший наклон ЛАЧХ'],
  },
  '49' : {
    question: 'Из предложенных звеньев укажите звено, являющееся не минимально – фазовым:',
    rightAnswer: ['звено с запаздыванием.'],
    answers: ['интегрирующее',
              'апериодическое 1-го порядка',
              'колебательное', 
              'звено с запаздыванием.'],
  },
  '50' : {
    question: 'Обеспечение устойчивой и качественной работы систем управления с помощью дополнительных устройств называется',
    rightAnswer: ['коррекцией'],
    answers: ['регулированием',
              'анализом',
              'синтезом',
              'коррекцией'],
  },
  '51' : {
    question: 'Применение в системе управления жёсткой отрицательной обратной связи приводит к',
    rightAnswer: ['уменьшению чувствительности звена и увеличению его быстродействия'],
    answers: ['увеличению чувствительности звена и уменьшению его быстродействия',
              'уменьшению чувствительности звена и уменьшению его быстродействия',
              'уменьшению чувствительности звена и увеличению его быстродействия',
              'увеличению чувствительности звена и увеличению его быстродействия'],
  },
  '52' : {
    question: 'Как называется функция, осуществляющая связь между входной и выходной переменными системы автоматического управления?',
    rightAnswer: ['передаточная функция'],
    answers: ['статическая функция',
              'функция управления.',
              'динамическая функция',
              'передаточная функция'],
  },
  '53' : {
    question: 'Критерий Найквиста говорит о том,  что, если система неустойчива в разомкнутом состоянии и имеет m корней в правой полуплоскости, то для устойчивости соответствующей замкнутой системы нужно, чтобы АФЧХ разомкнутой системы для изменяющейся частоты в диапазоне от 0 до +∞ охватывала m/2 раз точку с координатами (-1, j0), т.е. приращение аргумента вектора F(jw) должно составлять  φ=mπ, и это является условием устойчивости',
    rightAnswer: ['необходимым и достаточным'],
    answers: ['необходимым и достаточным',
              'необходимым',
              'достаточным',
              'условным'],
  },
  '54' : {
    question: 'Данное выражение K(jw)=Σγ*∫(coswt-jsinwt)dt позволяет построить АФЧХ элемента или системы, если известна',
    rightAnswer: ['переходная характеристика'],
    answers: ['амплитудно-частотная характеристика',
              'переходная характеристика',
              'фазочастотная характеристика',
              'логарифмическая частотная характеристика'],
  },
  '55' : {
    question: 'Логарифмический декремент затухания является параметром',
    rightAnswer: ['переходного процесса'],
    answers: ['переходного процесса',
              'логарифмической амплитудно – частотной характеристики разомкнутой системы',
              'фазочастотной характеристики',
              'логарифмической амплитудно – частотной характеристики замкнутой системы'],
  },
  '56' : {
    question: 'Гибкой обратной связью называется такая связь, при которой происходит',
    rightAnswer: ['только дифференцирование сигнала входной переменной.'],
    answers: ['интегрирование и дифференцирование сигнала выходной переменной',
              'только дифференцирование сигнала входной переменной.',
              'только интегрирование сигнала входной переменной',
              'только усиление сигнала выходной переменной'],
  },
  '57' : {
    question: 'Необходимым и достаточным условием устойчивости системы является соблюдение того, чтобы все корни лежали в',
    rightAnswer: ['левой полуплоскости'],
    answers: ['верхней полуплоскости',
              'нижней полуплоскости',
              'левой полуплоскости',
              'правой полуплоскости'],
  },
  '58' : {
    question: 'запасы по модулю и фазе являются показателями качества САУ и определяются по',
    rightAnswer: ['ЛАЧХ и ЛФЧХ разомкнутой САУ'],
    answers: ['годографу АФЧХ замкнутой САУ',
              'АЧХ замкнутой САУ',
              'ЛАЧХ и ЛФЧХ разомкнутой САУ',
              'переходной характеристике САУ'],
  },
  '59' : {
    question: 'Наиболее распространенным в мире при синтезе САУ является',
    rightAnswer: ['метод  ЛАЧХ'],
    answers: ['метод стандартных переходных характеристик',
              'метод корневых годографов',
              'метод  ЛАЧХ',
              'корневой метод'],
  },
  '60' : {
    question: 'Если система не может восстановить равновесного состояния, а значение управляемой переменной всё больше отклоняется от заданного, то она называется',
    rightAnswer: ['неустойчивой'],
    answers: ['устойчивой',
              'неустойчивой',
              'инверсной',
              'минимально – фазовой'],
  },
  '61' : {
    question: 'Частота среза – это',
    rightAnswer: ['частота пересечения ЛАЧХ разомкнутой системы оси абсцисс'],
    answers: ['частота пересечения АЧХ замкнутой САУ оси абсцисс.',
              'частота максимальных колебаний в системе',
              'частота пересечения ЛАЧХ разомкнутой системы оси абсцисс',
              'полоса пропускания САУ'],
  },
}

export { TAU };